777否認針對港台 「運署表格無實質變」 泛民斥鬼祟刪 促開特別會議跟進

節錄

777否認針對港台 「運署表格無實質變」
泛民斥鬼祟刪 促開特別會議跟進

■《鏗鏘集》編導蔡玉玲因查冊被捕，事件引起社會關注。資料圖片

【行程總結】

相關新聞：轟美制裁「盼能回復常態」

【本報訊】警方以涉嫌查閱車牌登記資料作虛假陳述為由，報復港台《鏗鏘集》7.21專題報道的編導蔡玉玲，起訴蔡兩項違反《道路交通條例》罪名。。。。。。。。。。。。。。

身在北京的林鄭月娥昨被傳媒問到港台《鏗鏘集》編導蔡玉玲因為查冊被捕，警方是否選擇性執法，而做法會否影響新聞自由時，林鄭回應指，個案已進入司法程序，不方便評論。。。。。。。。。。。。。

。。。。。。。。。。，林鄭昨回應指，運輸署已解釋在法律之下有這份表格，亦與以前的表格「冇一個實質嘅改變」，她隨即再以案件進入司法程序為由，稱不想多作解釋。

公務員事務局拒提供法援

。。。。。。。。。。。。，未有正面回應能如何協助蔡玉玲，員工對此感到失望，認為管方無情義。趙善恩指，車輛登記乃公開資料，查冊並非記者特權，現時案件亦未有任何結論，看不到有很強的理由需要暫停查冊。她又指如果新聞工作者無從取得相關資料，可能非常影響公眾知情權。

立法會內委會昨開會，公民黨郭家麒要求內會召開特別會議，跟進蔡玉玲被捕事件。郭家麒說，蔡玉玲被捕一事引起全民關注，他批評運輸署「鬼鬼祟祟」將車牌查冊申報表格的「其他」用途刪走，要求政務司長張建宗帶領跨部門跟進事件。

立法會仲有你地既地位咩?